\chapter{Introducción}
\begin{comment}

Aparte de que faltarían muchos capítulos, en las partes que escribiste hay mucho “qué” (es decir, explicaciones de lo que se hizo), pero falta mucho “por qué” (explicaciones/justificaciones de por qué se hizo, y de por qué se hizo de la manera en la que se hizo y no de cualquier otra manera).

¿Puede una computadora crear algo útil para el ser humano con un universo de elementos previamente provistos por el humano?.
Las tragedias griegas originalmente iban representadas con canto y danza, y se consideraba la poesía, la musica y la danza un solo arte.

¿Cómo surge el sentido de la belleza en el ser humano?

\end{comment}

\begin{comment}
\section{sin nombre}

Una computadora es probablemente la herramienta más útil con la que cuenta el ser humano hoy día, nos ha permitido ir a la luna, mejorar nuestros sistemas de comunicaciones, crear prótesis biónicas

En la actualidad existe una especie de simbiosis humano-máquina cómo probablemente no ha existido en la historia entre el humano y otro ser vivo, al menos de forma conciente. Si bien el ser humano se ha beneficiado mucho de las máquinas no podemos decir que una máquina se haya beneficiado de un humano, responder si una actualización de software o hardware significa un beneficio para la máquina está fuera del proposito de este trabajo, sin embargo asumiremos como premisa el hecho de que una computadora carece de conciencia y que el beneficio o perjucio sólo existen en seres concientes.

\end{comment}

\section{¿Qué es la creatividad?}
\paragraph{Se entiende como creatividad la facultad de crear algo novedoso, ideas, conceptos u objetos tangibles que tengan alguna utilidad. Esta caracteristica de utilidad es lo que diferencia una idea creativa de una tonta.}

\section{¿Qué es la creatividad artificial?}
\paragraph{La Creatividad Artificial es un esfuerzo multidisciplinario en el que intervienen distintas áreas tales como Inteligencia Artificial, Filofosía, Ciencias Cognitivas y Artes. El objetivo es crear un software que replique la creatividad tal cómo esta ocurre en el nivel humano.}

\section{Objetivo}
\paragraph{En esta tesis se analizan las caracteristicas de una obra musical, se plantea la posibilidad de que una computadora cree una obra musical que comparta carácteristicas sonoras con otras obras previas de un mismo artista. Partiendo del hecho de que una obra puede ser atribuida a un artista por su estilo se describe un modelo probabilistico del estilo y mediante el uso de Algoritmos Genéticos se desea crear una obra que comparta las características de ese estilo.}

\paragraph{La presente tesis aborda el proceso creativo cómo combinación de elementos existentes en el entorno con la finalidad de crear algo que no existía antes en el entorno. Hasta la fecha no existe un modelo que replique a la perfección el proceso creativo de un humano.}

\paragraph{Entendemos cómo creatividad la facultada de generar nuevas ideas o conceptos.}

\paragraph{Se entiende cómo proceso creativo creatividad la mezcla de memorias, combinadas de forma coherente, cuya expresión es novedosa y tiene significado dentro de un contexto colectivo especifico, cuando la interpretación de esta expresión de memorias es incomprencible por agentes externos dentro del mismo contexto, se dice que la idea es incoherente.}

\paragraph{La creatividad y el arte son resultado de cómo el cerebro humano opera con los datos percibidos por los organos sensoriales. Podemos reconocer momentos creativos en sueños, mientras estamos absortos en algún pensamiento concreto o cuanto "de la nada" nos llega una idea aperentemente sin relación con la actvidad actual.}

\paragraph{Algún tipo cuyo nombre y obra no recuerdo\cite{required} distingue entre creatividad psicológica y creatividad histórica, en dónde la creatividad histórica es aquella idea nueva que nunca se ha hecho antes y la creatividad psicólogica es aquello nuevo en la mente del individuo.}


\paragraph{El presente proyecto pretende imitar el estilo musical de un autor, mediente el uso de algoritmos genéticos se pretende generar una nueva pieza musical que sea lo más parecida a un estilo musical determinado.}
